一地兩檢審議 泛民提多個修正案

2018年05月29日

一地兩檢審議 泛民提多個修正案

■泛民議員年初在西九站內地口岸區貼上標語不滿一地兩檢「割地」。

【本報訊】將內地人員來港執法變成合法的《廣深港高鐵（一地兩檢）條例草案》，將於下周三立法會上演最後一戰，民主派議員在「割地」前力挽狂瀾，把握在昨日死線前提出多個修正案。議會陣線陳志全提出，若內地人員在非內地口岸區執法，可判處罰款1,000萬元及監禁30年。但他擔心梁君彥封殺民主派多個修正案，並為草案辯論設時限，以圖快刀斬亂麻，通過違憲的條例草案。

一地兩檢條例草案委員會早前在混亂和爭議聲中，完成審議工作。委員會早前已向內會提交報告，但內容有多處疏漏，被指偏袒政府，惹來民主派炮轟。委員會主席葉劉淑儀透過秘書處向議員發通告，指議員可在明天下午2時前，就報告向秘書處提交書面意見；如她同意，接獲的意見將列為報告的附錄。

憂梁君彥設辯論時限

不過，一地兩檢的主要戰場，已由委員會轉到立法會大會。一地兩檢將在下周三恢復二讀，民主派為草案提出多個修訂，希望減低一地兩檢對港人的影響。由於提出修正案的死線為昨凌晨12時，因此立法會秘書處昨仍未能提供收到多少條修正案。公民黨陳淑莊、郭榮鏗、民主黨胡志偉、議會陣線陳志全、區諾軒等也將會提出修正案。

提出5項修正案的議會陣線陳志全，提出處罰西九高鐵內地人員一旦進入非內地口岸區，而任何人協助、教唆、促致內地人員進入非內地口岸區，即屬犯罪，兩罪可判罰1,000萬元及監禁30年。

陳志全另一個修訂是，任何內地人員抗拒、阻礙、襲擊、恐嚇本港政府人員或在高鐵執行職務的人士，也可被判罰500萬元及監禁10年。陳指，希望這些修訂可規範內地人員來港執法，禁止讓他們現身在非執法範圍，以保障港人。

陳志全表示，民主派一定會就草案積極發言，但擔心梁君彥或會從中作梗。他指除了預算案外，立法會主席從未就一條條例草案設時限討論，但一地兩檢極之爭議，亦是政府和建制派必須要完成的任務，所以他擔心梁或會破天荒為草案設時限，封殺民主派長時間討論，務求趕及7月暑假休會前通過。有建制派私下已估算，草案於下月以3星期、共6日能完成審議，不用待至7月。

■記者姚國雄

上一則
上一則
奧雅納曾偷用政府資料助地產商

下一則
下一則
回應發爛渣 馬時亨稱天口熱

奧雅納曾偷用政府資料助地產商

回應發爛渣 馬時亨稱天口熱

一鐵獨大 管理層冇王管

卸責顧問計錯過彎壓力高鐵出軌 港鐵拒認錯